廉署雙管齊下防圍標貪污

廉署雙管齊下防圍標貪污

8,625

■廉署今年首9個月接獲2,214宗貪污投訴，比去年同期下跌1%。資料圖片

【本報訊】廉政公署向立法會提交的施政報告簡報文件指出，今年首9個月共接獲2,214宗貪污投訴，比去年同期輕微下跌1%，但可追查投訴卻上升近一成。廉署表示會及早堵截潛在樓宇維修貪污圍標活動，並會與政府合作，加強基建項目的建築材料測試及檢查的防貪措施，確保基建項目質素安全。

可追查投訴升9%

廉署表示今年首9個月接獲2,214宗貪污投訴，較去年同期跌1%，可追查投訴由1,559宗增至1,698宗，上升9%。今年首9個月有125人被檢控，涉66宗個案，比去年同期下跌15%及18%，定罪率由69%增至80%。

涉樓宇管理貪污投訴佔私營機構投訴的42%，廉署指，隨着樓宇管理及維修的投訴與日俱增，廉署執行處制訂雙管齊下策略，除透過調查方式作出檢控外，亦會在適當情況結合適時的干預行動，及早堵截潛在貪污圍標活動，提高業主對判授工程合約所涉貪污風險的警覺，必要時再採取適當跟進行動。

廉署又鑑於市民對大型基建項目的質素日益關注，會與發展局及工務部門合作，加強對主要建築材料測試及檢查方面的防貪措施，並提高相關從業員的防貪能力和警覺性。由於越來越多工程合約採用「新工程合約」模式，廉署亦會協助發展局及工務部門加強在合約判授和管理方面的防貪措施。

■記者謝明明

上一則
亞博館展覽空間未用盡

下一則
僱員用公司八達通毫無着數 真落袋速遞商成交津大贏家

深井隻鵝

LIKLN出賣反五毛會員

攪完咪又係最大果堆中